覺唔覺科技/科學既進步已經慢左好多?

汽車 飛機 電腦既出現係爆炸性
但100年之後既依家
基本上只係由基礎理論上改進
科技好似去左瓶頸咁
基本上好多方面都話唔得
好似無乜好創新既野出黎

超光速通訊唔得 理論上唔可行
推進器都係 話就話係進步緊
但去到太空尺度根本好似無乜進步過咁

更唔好講小說入面FF既咩利用蟲洞 扭曲時空 去其他多重宇宙
基本上以現在科學/科技/理論上講係行唔通

攞一百年嘅進步同近十幾年比

光纖by HK

你有無諗過唔係科技進步慢左而係之前科技發展得太快

又或者其實科技不嬲都係一路累積， 無野係無中生有

而家係講智能多過科技
其實近年高智能發展得好快

事實上我都覺係呢100年發展太快
搞到依家好似完全慢左落黎

宜家科技界大方向好似發展緊Quantum Mechanics有關技術, AI/ Machine learning
有錯請插

唔覺

依家年 淨係智能電話已經係劃時代
space x都研發左好多野
有時 NASA fb 都好多野直播睇

應用方面
暫時除左量子電腦其他都無乜苗頭
以我一開始就講左
量子通訊(超光速通訊) 好似話帶唔到物質/能量 比有關既粒子
所以理論上唔可行

而物理學近呢十幾廿年最爆炸既理論應該係暗能量
不過呢個發現都幾SAD
好似話導致宇宙加速彭漲(暗能量帶有斥力)
但呢種暗能量密度係一路增加緊而唔係正常稀釋左(呢度我都唔明 根據能量守恆 點解密度會無變?反而勁左?)
久而久之
會導致宇宙大撕裂
連次原子粒子都會被暗能量既斥力所破壞
當然只係依現時既觀察既推測假說
但算係現時最大可能既結果
而呢個會發生係550億年之後

的確SPACE X比NASA係星際運輸上行得比較前 而且較有活力
NASA自從係登月之後 無咩大PROJECT咁
多數只係送下衛星上外太空做探測
SPACE X至少睇到有想做火星殖民果種活力

光纖by USA就有份

下 好快wo 3.5磁碟都好似係近期既事咁

就講最近，今年諾貝爾物理獎既重力波探測器，可以量度到質子直徑萬分之一既長度變化；
上年諾貝爾化學獎，人類已經可以整到分子大小既機械出黎，甚至舉行過分子賽車比賽
淨係呢兩個都已經嚇死你

Japan!

如果打多次世界大戰，而冇冚球剷嘅話，咁科技可能又會再大進一步

量子纏結的作用速度至少比光速快10,000倍
可是，這效應不能被用來以超光速傳輸經典資訊，否則會違反因果律
COPY BY WIKI

呢兩個知
上面果個係幾驚豔
但希望其他科學家可以利用呢舊野
而研發到D應用上既野

宜家科技發展大多用作娛樂
為咗唔想冇新型號出
商家會將啲新技術擠牙膏慢慢出🤔

biomedical 呢50年都發展得好快

越嚟越快先真，因為你見到嘅係科技，iPhone其實都係得10年，你要明白自己用嘅每一樣野背後做咗幾多嘢先知道快咗幾多

其實IPHONE真係唔算好尖端科技
不過算係最成功既手機

okok

科技進步與否
唔係憑目測判斷

你唔係個個field 你唔會知實現發展速度其實都好快

有咗智能電話老細隨時都可以叫你做野
咁你仲想唔想科技繼續進步

現今民用野好多都係一早已經整左出黎，但未商品化/量產化到。實際軍用/lab入面既科技同外面世界一定唔同。

依家進步太撚快
快到d人都唔當一回事
em drive如果實現到，火星即日來回都ok

老實講唔係
有好多你唔知姐

2016年諾貝爾化學獎
發現新化學鍵
意味開啟分子機械
例如控制分子機器 直接打癌細胞

呢啲突破帶嚟嘅影響
之後幾十年就見到有幾屈機

唔係整到夠實物出嚟 先叫進步
理論突破 令到社會進入另一個時代
真正大躍進

quantum cryptography 發展快到離譜喎...

可唔可以分享下

做科學研究無人衛星已經夠
NASA冇乜動力去推載人project

有,十九世紀已經有mechanical computer

quantum entanglement唔可以傳送information喎

其實搞 quantum cryptography班 computer scientists 真係好深究 QM

簡單講, quantum cryptography 個基礎 來自 QM 講嘅 superposition
classical bit 得 1同 0 兩個 state
而 quantum bit 除左 1 同 0, 仲可以好似 superposition咁： 同時 1同 0

Quantum key distribution 就利用 quantum bit呢個性質去產生真嘅隨機numbers 作為密碼俾 sender 同 receiver
如果有第三者想偷呢個密碼，就會干擾左 quantum bit
咁有密碼嘅兩方都會知有其他人想偷知密碼

Quantum key distribution 其實係 80年代已經有嘅野
去到而家 班人搞緊所謂嘅 position-based quantum cryptography：
position-based cryptography 個意念係，
企圖想用geographical position來作為認證方法
但曾經證明過 唔可能用 classical bit做到
後來有班人想用 quantum bit來做，
咁就出現左position-based quantum cryptography

其實QM 有條叫 no-go theorem,
implies 理論上可以破解晒任何 position-verification protocol，
包括用 quantum bit 個D，
所以而家position-based quantum cryptography 目標係
整一D 係實際時間上唔可能破解嘅 protocol
(呢個涉及用 quantum entanglement來傳送訊息）

基本上 quantum cryptography 而家就係玩緊D 咁嘅野

樓主想講生活嘅改變？
1850-2000 變化得好大。電力/電話/電視/電子/汽車
2000-2150 會唔會有劃時代嘅產物？

以前的發展係由冇到有 你容易感覺分別
而現今發展以減重 減功耗 為由 變左你冇咁易feel到有乜分别

幾快都好，咪又係半日冇電

啱 做緊R&D
其實發明/現到一樣嘢後
如果唔係嗰個field
一般人要等到有application先會見到有幾大成效

未量產到咪覺得冇新野

on9仔 係科技嘅發展方向唔同左，依家AI發展幾撚快

紅字可唔可解下
完全get唔到

from啊
學好英文先好無？
除非你個意思係想講維基幫你copy呢段嘢上連登

依家咁多既得利益者, 真係有爆炸性既進步, 我地班平民都唔會第一個知啦

除非有新的世界戰爭, 人類科技才可以重整拓寬。

現今人類只著重將虛擬世界帶出現實, 對人類現實生活上並無必須及實質的意義

人類未來樣貌

10年前cpu&gpu每年升幅100%
5年前開始, 每年升幅有冇30%

只係gpu市場飽和啫

你睇下google個TPU

可以參考呢條片：

vr呢種技術發展到咁
仲要入埋屋果吓都夠神奇

呢條片解釋緊咩叫 entanglement attack

問題係，有冇不可能破解嘅 protocol （即，可以抵抗晒任何 entanglement attack嘅 protocol)
答案係：冇
但現實中，我地唔需要做到完全不可能破解，
只需要做到一個長時間內，都破解唔到，都足夠，
所以問題係，咩條件下，可以做到「足夠安全」嘅程度？
我基本上其實係講呢篇文嘅 result:

好快喎
我以前岀街聽歌要帶碟機
無耐就岀mp3機 接住又岀mp4機
之後又話ipad 手機都可以聽歌
屌你真係浪費咗唔少錢係咁換

我成日覺得一直有堆黑科技自私用緊，普及化成本太高先唔出街

唔唧牙膏 邊夠時間研發

做生意係咁

根本從來無人到過地球以外既星球，登月假架

汽車同電腦都係機械/物理上進步

"being able to detect gravitational waves"
同埋成個deepmind project 都係邏輯/理論上嘅大躍進
將來肯定有深遠影響
deepmind 研究甚至衝擊整個人類社會結構

Computer
Quantum computing
AI

Telecom
5G

Nanomedicine

無錯
呢兩樣係慢左好多
除左話整個離子推進器
我都唔知近年有整過乜

學術post都有陰謀論出現

十幾年前已經FF緊無線充電普及

可能有好多爆炸性研究埋沒咗你唔知姐
有idea 都係睇老細頭架
依家基本上係大集團控制哂
無funding 話知你個研究有幾劃時代

每年升幅100%
有冇聽過moore's law

有冇諗過現代科技=幾千年前既科技或者係幾億年前
好多野都唔會無中生有

Google個AI 勁到可以取代人類喇

進步個方向唔同左
唔計IPHONE
淨係講多媒體都進步左好多
巴士呀叔啲片十年前咋
依家睇返

十年前交功課都習慣用3.5 磁碟
依家USB 都少用啦

有錢應該月供Google

雖然以前冇100%，但Intel一樣跟唔到moore's law

計效能真係冇30%，就算計功耗都唔見得強，你睇intel atom就知，多年冇進步仲皮巳收，core m一直都放唔到落10吋下機種，效能仲比Apple電話processor 追到

其實有好多，一係就冇公開，一係就你唔知啫，就好似上面有巴打講你唔係嗰個field 你根本唔知道有幾快。

就好似medical field咁十年前同十年後已經係兩個世界。

依家玩省電

咪就係話省電方面都強差人意囉，intel 10nm仲話要等到出年年尾，15w u系cpu終於要降頻玩多春，Desktop 版又越搞越熱先頂得住AMD，即係話製程進步唔到就用原有技術推高TDP/加核提升效能，10nm如果再延期你14nm仲玩到幾耐

暗能量係能量密度=constant，唔係增加緊
同埋宇宙能量唔係守恆，因為宇宙唔係time translational invariant, by Noether's theorem能量唔守恆

唔係好明
有無得解釋下

暗能量我真係唔多明咩黎
暗能量既能量密度=常數
即係代表 佢密度係無變到
但宇宙大左 佢既密度依然係咁
代表之後佢既斥力係會越黎越勁
正常應該會稀釋而唔係保持常數(至少普通物質係會被稀釋 呢個亦係熱寂既理論)
點解會咁?
點解會多左能量?(斥力)

暗能量會令宇宙加速膨脹就係密度=constant既後果
至於點解就廢事講啦，要用好多數學

就算有都唔會一炮過拎出黎 好似iphone 咁年年改少少野有排搵

樓主井底蛙

只係進步左D你睇唔到嘅地方姐

咁以你既觀點
你覺得最後會唔會因為呢個既關係
令到宇宙大撕裂

點解完全無人講CRISPR？
另外標靶藥算唔算好多進步？

當然可以既有醫失智症既藥就更好

即係有無改變人類生活？
馬車vs 跑車
煤氣燈vs電燈

近年慢左落黎
可能因為成本關係?